<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: web | Roman's Romance]]></title>
  <link href="http://fatroom.github.io/blog/categories/web/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://fatroom.github.io/"/>
  <updated>2015-11-22T19:51:32+00:00</updated>
  <id>http://fatroom.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Roman Romanchuk]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как опубликовать понравившиеся заметки из Instapaper]]></title>
    <link href="http://fatroom.github.io/blog/2013/04/19/share-instapaper-liked-items/"/>
    <updated>2013-04-19T19:10:00+00:00</updated>
    <id>http://fatroom.github.io/blog/2013/04/19/share-instapaper-liked-items</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
  <p>У нас было много свободного времени, интернет и кнопки всех цветов и оттенков, а так же куча сервисов.
Не то что бы это был необходимый запас для вечера.
Но если начал собирать что-либо, становится трудно остановиться.
Единственное что вызывало у меня опасение - это ifttt.
Нет ничего более беспомощного, безответственного и испорченного, чем автоматизированные зомби. 
Я знал, что рано или поздно мы перейдем и на эту дрянь.</p>
</blockquote>

<p>Для начала о том что такое <a href="http://www.instapaper.com">instapaper</a>. 
Instapaper отличный сервис для отложенного чтения различных статей понравившихся в интернете.
С помощью простой закладки можно добавлять статьи в сервис, что бы они не потерялись и читать их с помощью мобильных приложений на ходу, либо прямо из браузера.
Главное отличие от сервисов закладок — сохраняется не ссылка на страницу оригинала, а текст статьи с иллюстрациями.</p>

<p>Основная идея — если что-либо понравилось из сохраненных статей, то было бы хорошо поделиться ссылкой на эту статью с друзьями.</p>

<p>К моему удивлению, не нашел готового тригера instapaper в сервисе IFTTT. 
Instapaper представлен только в виде действий, которые выполняются по тригерам.</p>

<p>Обходится это ограничение простым тригером для новых записей в RSS потоке, ссылки на которые публикуются от вашего именни в facebook.
Ссылку на персональный поток понравившихся статей можно найти в самом низу на <a href="http://www.instapaper.com/liked">странице ваших отмеченных записей</a>.</p>

<p>Теперь просвещение будет нестись в массы автоматически.</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[IFTTT]]></title>
    <link href="http://fatroom.github.io/blog/2013/02/26/ifttt/"/>
    <updated>2013-02-26T18:55:00+00:00</updated>
    <id>http://fatroom.github.io/blog/2013/02/26/ifttt</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://ifttt.com">IFTTT</a> — сервис автоматизации всего и вся в интернете.</p>

<p>Пользоваться сервисом очень просто — создается описание события, на которое необходимо среагировать, к нему добавляется описание действия, которое необходимо выполнить.
Собственно название расшифровывается как “if this then that”, что и описывает концепт, стоящий за ним.
С его помощью у меня настроена публикация твитов помеченных специальным хештагом в фейсбук.
Публикация постов из этого блога в твиттер и фейсбук.
И немного других действий, о которых я, возможно, напишу позже.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Переезд блога]]></title>
    <link href="http://fatroom.github.io/blog/2013/02/17/relocation/"/>
    <updated>2013-02-17T10:47:00+00:00</updated>
    <id>http://fatroom.github.io/blog/2013/02/17/relocation</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Вот наступила пора в очередной раз изменить платформу для блога. Все началось с ЖЖ, из которого я ушел в автономный Blogger, но поддавшись веянию автоматизации всего и вся перешел на Posterous, в который можно было отправлять записи из почтового клиента. </p>

<p>К сожалению, некоторое время назад, твиттер приобрел этот сервис, после чего развитие остановилось.
Теперь остановка развития подошла к следующему логичному шагу - закрытию сервиса.
Это уже не первый раз, когда большие компании покупают маленькие и закрывают их проекты. 
С одной стороны вроде бы и причины ясны, а с другой все равно жаль.</p>

<p>Posterous предлагает замечательную функцию экспорта данных, но с кирилицей эта функция не дружит.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
