<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Roman's Romance]]></title>
  <link href="http://fatroom.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://fatroom.github.io/"/>
  <updated>2015-08-02T15:35:35+00:00</updated>
  <id>http://fatroom.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Roman Romanchuk]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Время необходимое для изучения языка]]></title>
    <link href="http://fatroom.github.io/blog/2015/08/02/language-scales/"/>
    <updated>2015-08-02T14:53:00+00:00</updated>
    <id>http://fatroom.github.io/blog/2015/08/02/language-scales</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Для определения уровня владения языком существует множество систем градации.
CEFR, TOEFL, TOEIC, IELTS, Cambridge и еще немножко.
В Европе принято использовать CEFR – Common European Framework of Reference for Languages. 
Эта шкала состоит из 6 уровней, где каждый из уровней соответствует какому-то определенному набору навыков и умений применительно к языку.
В среднем на изучение одного уровня требуется около 100 часов.
Итого для того что бы овладеть языком на уровне переводчика – необходимо затратить всего-лишь 600 часов.
Общение на относительно свободом уровне достигается за 400 часов.</p>

<p>Правда тут появляется проблема – для достижения результатов необходимо что бы это время не было растянуто. 
Если заниматься час-два в неделю, то изучение языка, с нуля до уровня на котором можно общаться, займет множество лет.
У кого хватит мотивации ждать несколько лет до появления результата? </p>

<p>Последние несколько лет мои работодатели предоставляли возможность учить язык в офисе.
Но это были те самые пару часов в неделю, поэтому особого прогресса не было.</p>

<p>Попробую это исправить.</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Возрождение блога]]></title>
    <link href="http://fatroom.github.io/blog/2015/07/31/like-a-fenix/"/>
    <updated>2015-07-31T13:18:00+00:00</updated>
    <id>http://fatroom.github.io/blog/2015/07/31/like-a-fenix</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Внезапно пришло желание рассказать о том что происходит в моей жизни.</p>

<ul>
  <li>Теперь я в Берлине.</li>
  <li>Спустя три года после переезда, получил разрешение на постоянное проживание.</li>
  <li>Получил сертификат дайвинга OWD и планирую пройти курс AOWD. </li>
  <li>Очень хочу научиться летать, наверное опишу процесс в других постах.</li>
  <li>Начал учить немецкий более серьезно чем два часа в неделю.</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Republique]]></title>
    <link href="http://fatroom.github.io/blog/2014/03/19/republique/"/>
    <updated>2014-03-19T13:26:00+00:00</updated>
    <id>http://fatroom.github.io/blog/2014/03/19/republique</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>- Здравствуйте, меня зовут Роман и я люблю игры.<br />- Здравствуй, Роман.</p></blockquote>

<p>Иногда в потоке игр возникают брилианты, о которых молчать нельзя. 
Одним из подобных брилиантов, втретившихся мне в последнее время, является игра Republique.
Игра представляет собой нехарактерный для iOS-платформы стелс.
Разработчики умудрились сделать стелс-экшн который может управляться с помощью тач управления.
С другой стороны эту игру можно отнести к жанру интерактивного кино.</p>

<p>Сюжет рассказывает о мире подобном Оруэловскому 1984, и персонаже не согласным с этим миром.
Не борцом с системой, но человеке пытающемся ускользнуть из нее.</p>

<p>Игровой процесс заключается в том что игрок наблюдает за историей через систему видео-наблюдения и дает подсказки главной героине о продвижении вперед.
При этом главная героиня управляется AI, и игрок может только дать подсказку куда передвигаться, но не может управлять главным героям напрямую.</p>

<p>Игра планируется выпускаться по частям, с возможностью передвижения между частями назад и вперед.
На данный момент доступна только первая часть из пяти, но в ней уже присутствуют места куда возможно попасть только после прохождения следущих.</p>

<p>В заключение приложу трейлер игры:</p>

<div class="embed-video-container"><iframe src="http://www.youtube.com/embed/6C1o7oHq4BE "></iframe></div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Календарь публичных праздников земли Хессен-2014]]></title>
    <link href="http://fatroom.github.io/blog/2014/02/19/hessen-calendar-2014/"/>
    <updated>2014-02-19T20:08:00+00:00</updated>
    <id>http://fatroom.github.io/blog/2014/02/19/hessen-calendar-2014</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Продолжая традицию с прошлого года, я вновь выложу календарь праздников для нашей земли.
Кто подписался в прошлом году – делать ничего не нужно, календарь получил обновление автоматически.</p>

<p>Забирать можно <a href="https://dl.dropboxusercontent.com/u/20875/Hesse%20Public%20Holidays-2014.ics">ICS-файл</a>, или подписаться <a href="webcal://p02-calendarws.icloud.com/ca/subscribe/1/Gzg82hRATjfJ01-Wcgt0IzL5jqsvkTYLJYo0q2koQbd-ND5rHFLiGdpHX7lClv6Nb1AxdAM77ltOp0JUSAaVA1mnxXZ_BYIz9qM1VLansEs">здесь</a></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Получение водительского удостоверения в Германии]]></title>
    <link href="http://fatroom.github.io/blog/2014/01/28/driving-license/"/>
    <updated>2014-01-28T23:23:00+00:00</updated>
    <id>http://fatroom.github.io/blog/2014/01/28/driving-license</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Спустя полтора года пребывания в Германии я собрался поменять свое водительское удостоверение на местное.
Для чего это нужно?
Оказывается международные водительские удостоверения действуют только для краткосрочных визитов.
Если же живешь постоянно – то необходимо менять на локальное спустя какой-то период.
Для Германии этот период равен шести месяцам.
Для Украины этот период равен шестидесяти дням.
По моему довольно странная ситуация – тебе разрешено ездить шесть месяцев, а на седьмой внезапно нельзя.
Особенно учитывая что для процесса обмена необходимо пройти курс вождения в автошколе.</p>

<p>Но обо всем по порядку.
Первым шагом является получение заключения от окулиста о том что ты способен видеть.
На этом обязательная медкомиссия и ограничивается.
Следующий шаг - прохождение курса первой помощи.
Курс имеет довольно большие отличия от того что рассказывают в Украине.
В первую очередь отличия вызваны тем фактом что в 90% случаев скорая помощь приезжает на место происшествия в течении десяти минут.
Во вторую с тем фактом что курс первой помощи проходят только при подготовке к получению прав и в стрессовой ситуации мало кто помнит сложные действия, поэтому обучают самому минимуму, который забыть маловероятно.
Третьим шагом была подача заявления на обмен удостоверения, насколько мне объяснили - его начинают готовить сразу после заявления, и делают это довольно неспешно, в течении четырех – шести недель.
Пока удостоверение печатают - время для подготовки к сдаче теоретического экзамена.
Экзамен можно сдавать практически на любом языке одобренном венской конвенцией.
Правила отличаются от украинских, но не сильно.
Когда права напечатаны и находятся в местном аналоге МРЭО можно сдать теоретический экзамен и готовится к практическому.
При смене прав обязательного минимума практического вождения нет, но я взял четыре часа практики, чтобы познакомится с машиной на которой буду сдавать.
Одна из самых сложных вещей для меня, которую необходимо сдать – параллельная парковка задним ходом.
Из-за хорошей работы страховых компаний и местной полиции немцы паркуются в такие промежутки между машинами куда в Украине у меня и мысли не было заезжать.
И вот наступает ответственный день экзамена - в машине ты, твой инструктор и на заднем сидение - экзаменатор. в принципе экзамен проходит в течении получаса или сорока минут, экзаменатор общается с инструктором, периодически давая указания куда поворачивать.
Задача кандидата в это время устраивать показательное выступление с обязательным поворотом головы по сторонам, проверкой на наличие велосипедистов в каждом возможном направлении и катать своих пасажиров.
Если экзаменатор доволен - то он выдает в конце протокол где указано когда и насколько хорошо ты его прокатил.</p>

<p>И последний шаг - обмен этого протокола на удостоверение.
Правда в Германии действует закон, согласно которому у одного человека не может быть два одинаковых водительских удостоверения, поэтому вместе с протоколом приходится отдать на хранение свое старое.</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Гарантийное обслуживание]]></title>
    <link href="http://fatroom.github.io/blog/2013/09/16/warranty/"/>
    <updated>2013-09-16T21:34:00+00:00</updated>
    <id>http://fatroom.github.io/blog/2013/09/16/warranty</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Периодически меня по прежднему удивляют обычные для европы вещи.</p>

<p>Не так давно случилась небольшая поломка у стиральной машины – появилась маленькая дырочка в сливном шланге. 
Машинка не старая, поэтому решил обратиться в магазин, где ее покупал.
Улыбчивые сотрудники посокрушались моей проблеме, но ремонтировать ее послали к производителю.
Производитель же, посокрушавшись моей проблеме, пообещал прислать своего человека, для ремонта.
Человек пришел через день, поулыбался, и на месте заменил шланг, взяв с меня только копию чека о покупке, и посмеявшись над диспетчером, который записал меня как Роман Чук.</p>

<p>Спустя некоторое время, перестал реагировать на внешний мир один из браслетов – мониторов активности. 
После небольшой переписки со службой поддержки – прислали новый, попросив отправить им обратно поломанный.</p>

<p>Или вот еще один пример из жизни – недавно купил свежую игру, которая по техническим причинам не работала в течении недели с момента покупки.
Компания которая мне ее продала, исправив проблему, в качестве извинения вернула деньги потраченные на игру.</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как появляются профессиональные любители]]></title>
    <link href="http://fatroom.github.io/blog/2013/04/22/rise-of-the-expert-beginner/"/>
    <updated>2013-04-22T21:20:00+00:00</updated>
    <id>http://fatroom.github.io/blog/2013/04/22/rise-of-the-expert-beginner</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Очень хорошая статья о том как люди замирают на каком-либо уровне.
Если быть точным - на уровне профессиональных любителей.</p>

<p>Если выделить самое главное, то это идея — никогда не останавливайся, и не бойся возвращаться назад.</p>

<p>Полный текст доступен по ссылке: <a href="http://www.daedtech.com/how-developers-stop-learning-rise-of-the-expert-beginner">http://www.daedtech.com/how-developers-stop-learning-rise-of-the-expert-beginner</a></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как опубликовать понравившиеся заметки из Instapaper]]></title>
    <link href="http://fatroom.github.io/blog/2013/04/19/share-instapaper-liked-items/"/>
    <updated>2013-04-19T19:10:00+00:00</updated>
    <id>http://fatroom.github.io/blog/2013/04/19/share-instapaper-liked-items</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
  <p>У нас было много свободного времени, интернет и кнопки всех цветов и оттенков, а так же куча сервисов.
Не то что бы это был необходимый запас для вечера.
Но если начал собирать что-либо, становится трудно остановиться.
Единственное что вызывало у меня опасение - это ifttt.
Нет ничего более беспомощного, безответственного и испорченного, чем автоматизированные зомби. 
Я знал, что рано или поздно мы перейдем и на эту дрянь.</p>
</blockquote>

<p>Для начала о том что такое <a href="http://www.instapaper.com">instapaper</a>. 
Instapaper отличный сервис для отложенного чтения различных статей понравившихся в интернете.
С помощью простой закладки можно добавлять статьи в сервис, что бы они не потерялись и читать их с помощью мобильных приложений на ходу, либо прямо из браузера.
Главное отличие от сервисов закладок — сохраняется не ссылка на страницу оригинала, а текст статьи с иллюстрациями.</p>

<p>Основная идея — если что-либо понравилось из сохраненных статей, то было бы хорошо поделиться ссылкой на эту статью с друзьями.</p>

<p>К моему удивлению, не нашел готового тригера instapaper в сервисе IFTTT. 
Instapaper представлен только в виде действий, которые выполняются по тригерам.</p>

<p>Обходится это ограничение простым тригером для новых записей в RSS потоке, ссылки на которые публикуются от вашего именни в facebook.
Ссылку на персональный поток понравившихся статей можно найти в самом низу на <a href="http://www.instapaper.com/liked">странице ваших отмеченных записей</a>.</p>

<p>Теперь просвещение будет нестись в массы автоматически.</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[100 правил хорошего обеда]]></title>
    <link href="http://fatroom.github.io/blog/2013/04/12/rules-of-dinner/"/>
    <updated>2013-04-12T21:49:00+00:00</updated>
    <id>http://fatroom.github.io/blog/2013/04/12/rules-of-dinner</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Совершенно случайно увидел отличный пост о 100 правилах хорошего обеда.
Я не буду переводить их все, но приведу несколько для подогрева интереса к <a href="http://www.dinneralovestory.com/100-rules-of-dinner/">оригинальному посту</a>.</p>

<ul>
  <li>Нет ничего печальнее чем кусочек пирога без мороженного</li>
  <li>Почти все детские проблемы можно решить мгновенно с помощью шоколадных блинчиков в субботнее утро</li>
  <li>Десертом должен быть кусочек торта</li>
  <li>Чем проще рецепт - тем больше шансов приготовить блюдо </li>
</ul>

<p>И еще одино правило, которое я поддерживаю всем сердцем, но забываю ему следовать:</p>

<blockquote>
  <p>Если кто-то приготовил для вас обед, пусть даже не самый лучший в вашей жизни, но вложил в него усилия, время и любовь, скажите: “Спасибо! Это было прекрасно…”</p>
</blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Дзен git]]></title>
    <link href="http://fatroom.github.io/blog/2013/04/09/git-koans/"/>
    <updated>2013-04-09T22:04:00+00:00</updated>
    <id>http://fatroom.github.io/blog/2013/04/09/git-koans</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Git — система контроля версий, которую я люблю и давно использую.
Но для получения удовольствия от работы с ней нужно придерживаться некоего рекомендованного пути использования.
Кажется, к подобному выводу пришел не только я.
В результате этого появились <a href="http://stevelosh.com/blog/2013/04/git-koans">коаны git</a>.</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Поломки общественного транспорта]]></title>
    <link href="http://fatroom.github.io/blog/2013/04/07/public-transport-outage/"/>
    <updated>2013-04-07T12:27:00+00:00</updated>
    <id>http://fatroom.github.io/blog/2013/04/07/public-transport-outage</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Иногда случаются перебои в обслуживании транспортных нужд населения.
Если перерывы запланированные то о них постоянно предупреждают на станциях метро или автобусных остановках.
Но иногда случаются непредвиденные перебои.</p>

<p>Непредвиденные ситуации пока что я видел двух типов.
Первое — отключение электроэнергии.
Второе — так называемое, “зима пришла, ее не ждали”.</p>

<p>Если изменения маршрутов вызвано ремонтными работами на станциях — организация обслуживающая метро организовывает сообщение между соседними станциями с помощью автобусов. 
Но, недавно я в поезде метро услышал объявление в духе “поезд дальше не поедет, пожалуйста, используйте такси”.</p>

<p>После долгой борьбы жадности и лени в моей душе победила лень. 
Поэтому пошел с толпой паcсажиров из моего вагона метро искать такси.
Оказалось что в связи с непредвиденной поломкой поезда, организация обслуживающая метро договорилась с местной службой такси, и паcсажиры бесплатно продолжали путь мимо заблокированного участка дороги на такси.</p>

<p>Процесс перевозки я не сфотографировал, поэтому иллюстрацией будет вход на одну из станций метро.</p>

<p><img src="http://fatroom.github.io/images/posts/2013-04-07-bockenheimer-warte.jpeg" /> </p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Почтовые чудеса]]></title>
    <link href="http://fatroom.github.io/blog/2013/04/01/post-package/"/>
    <updated>2013-04-01T20:22:00+00:00</updated>
    <id>http://fatroom.github.io/blog/2013/04/01/post-package</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Немецкая почта по прежнему не перестает удивлять.</p>

<p>Недавно пришло письмо от страховой компании с просьбой уточнить информацию и отправить обратно ответ.
Для обратного ответа даже предоставили конверт с обратным адресом и надписью вместо марки, которую я до этого не встречал.
Показал этот конверт коллеге и она меня просветила что это обозначало “наклейте марку, если она у вас есть”.</p>

<p>А на приложенной фотографии - небольшая посылка упакованная местной почтой.
Коллега заказывал себе флешку. 
Флешка была в конверте, а конверт в коробке.</p>

<p><img src="http://fatroom.github.io/images/posts/2013-04-01-post-package.jpeg" /></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Мы уже прилетели?]]></title>
    <link href="http://fatroom.github.io/blog/2013/03/24/altitude-quiz/"/>
    <updated>2013-03-24T16:43:00+00:00</updated>
    <id>http://fatroom.github.io/blog/2013/03/24/altitude-quiz</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Иногда, когда пользователи нашего сервиса не рассказывают о том у них ничего не работает, они задают странные вопросы.
Например, недавно кто-то выдал задачу о самолетах.</p>

<blockquote>
  <p>Cамолет взлетает с аэродрома и поддерживает постоянный угол атаки двигаясь с определенной скоростью. 
Через какое время он вылетит за пределы атмосферы?</p>
</blockquote>

<p>Объяснять законы аэродинамики в коментариях к задаче мне было лень, но зато не лень было проверить ответ опытным путем в авиасимуляторе. </p>

<p>А вот и иллюстрация ответа “никогда”</p>

<p><img src="http://fatroom.github.io/images/posts/2013-03-24-altitude-quiz.png" /></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Календарь публичных праздников земли Хессен 2013]]></title>
    <link href="http://fatroom.github.io/blog/2013/03/18/hessen-calendar-2013/"/>
    <updated>2013-03-18T22:26:00+00:00</updated>
    <id>http://fatroom.github.io/blog/2013/03/18/hessen-calendar-2013</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В прошлом году я выкладывал <a href="http://fatroom.github.io/blog/2012/08/04/hessen-calendar-2012/">календарь праздников для нашей земли</a>.
Пришло время его обновить.
Если подписывались ранее - делать ничего не нужно, обновления приедут сами.</p>

<p>Забирать можно <a href="https://dl.dropbox.com/u/20875/Hesse%20Public%20Holidays%20-%202013.ics">ICS-файл</a>, или подписаться <a href="webcal://p02-calendarws.icloud.com/ca/subscribe/1/Gzg82hRATjfJ01-Wcgt0IzL5jqsvkTYLJYo0q2koQbd-ND5rHFLiGdpHX7lClv6Nb1AxdAM77ltOp0JUSAaVA1mnxXZ_BYIz9qM1VLansEs">здесь</a></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Explora]]></title>
    <link href="http://fatroom.github.io/blog/2013/03/17/explora/"/>
    <updated>2013-03-17T18:20:00+00:00</updated>
    <id>http://fatroom.github.io/blog/2013/03/17/explora</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Продолжая путешествия по местным музеям, нашел очередной музей науки.
В отличии от предыдущего музея научных эксперементов этот посвящен оптическим иллюзиям.
Четыре этажа голограм, анаглифных изображений, кривых зеркал и всего, что на первый взгляд кажется не таким, каким оно оказывается при детальном рассмотрении.</p>

<p><img src="http://fatroom.github.io/images/posts/2013-03-17-explora.jpeg" /></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Мелкие отличия]]></title>
    <link href="http://fatroom.github.io/blog/2013/03/12/little-differences/"/>
    <updated>2013-03-12T11:10:00+00:00</updated>
    <id>http://fatroom.github.io/blog/2013/03/12/little-differences</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
  <p>…У них все как у нас, но есть мелкие отличия, дело все именно в них!</p>
</blockquote>

<p>Пожаловался коллеге на то что пришла весна, но на улице внезапно падает снег, она удивленно посмотрела на меня и сказала что весна еще не пришла.
Когда я удивленно попытался объяснить что мы ожидаем весну ровно первого марта — после долгих раздумий, ответила что первого марта это метеорологическая весна и ее никто не ждет.
Все ждут астрономическую весну, которая придет 20 марта.</p>

<p><img src="http://fatroom.github.io/images/posts/2013-03-12-snow.jpeg" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[IFTTT]]></title>
    <link href="http://fatroom.github.io/blog/2013/02/26/ifttt/"/>
    <updated>2013-02-26T18:55:00+00:00</updated>
    <id>http://fatroom.github.io/blog/2013/02/26/ifttt</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://ifttt.com">IFTTT</a> — сервис автоматизации всего и вся в интернете.</p>

<p>Пользоваться сервисом очень просто — создается описание события, на которое необходимо среагировать, к нему добавляется описание действия, которое необходимо выполнить.
Собственно название расшифровывается как “if this then that”, что и описывает концепт, стоящий за ним.
С его помощью у меня настроена публикация твитов помеченных специальным хештагом в фейсбук.
Публикация постов из этого блога в твиттер и фейсбук.
И немного других действий, о которых я, возможно, напишу позже.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Хайдельберг]]></title>
    <link href="http://fatroom.github.io/blog/2013/02/25/heidelberg-castle/"/>
    <updated>2013-02-25T13:07:00+00:00</updated>
    <id>http://fatroom.github.io/blog/2013/02/25/heidelberg-castle</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>На этих выходных мы с семьей решили съездить в соседнюю землю — посмотреть на город-побратим родины. 
Не всей Украины, но Симферополя — города в котором я и Лила родились.
Честно говоря, я до сих пор не понимаю концепции городов-побратимов.</p>

<p>Началось все в прошлом декабре, когда местный оператор железных дорог прислал ваучер для получения бесплатного билета.
Правда ваучер оказался с кучей ограничений, так что нам получилось проще взять билеты без его использования.
Но цель была уже определена.</p>

<p>Хайдельберг — город небольшой, ну то есть он пятый по размеру в своей земле, но при этом там живет всего около 150000 человек.
Стоит на реке Неккар.
И знаменит старым замком, который и был нашей целью.</p>

<p>Правда мы поленились разузнать о транспорте к замку, поэтому после получасового восхождения по старой булыжной мостовой с удивлением узнали что к замку ходит фуникулер, проезд на котором включен в стоимость посещения замка.</p>

<p>Замок, разрушенный во время одной из войн прошлого, восстановлен только отчасти.
В восстановленной части сохранилась самая большая винная бочка в мире, на вершине которой есть небольшая смотровая площадка.
Правда вся площадка была занята туристической группой из Японии, поэтому я так и не узнал что с нее видно кроме пыльной стены подвала, в котором она установлена.</p>

<p>Также в замке находится немецкий музей фармакологии, который встречает гостей разнообразными баночками и пилюлями.
Хотя одним из самых первых экспонатов, которые встречают посетителей, является самогонный аппарат.
Ну то есть у него есть красивая табличка с длинным названием обозначающим “аппарат для дистилляции водных растворов” но суть-то от названия не меняется.</p>

<p>Померзнув в замке, мы спустились к городскому центру, который очень напомнил Львов.
Или это австрийские корни Львова очень сильно перекликаются с немецкой архитектурой.</p>

<p>В центре города посреди кучи магазинов, совершала шествие и неизменную молитву группа кришнаитов.
Отличное место для призвания любить Кришну, а не деньги.
Под этот музыкальный аккомпанемент мы заглянули в небольшой итальянский ресторанчик, в котором я попробовал идеальное блюдо. 
Идеальным блюдом были канелони с свежим сыром и шпинатом.
Выглядело это как канелони, начиненные сыром, залитые расплавленным сыром. </p>

<p><img src="http://fatroom.github.io/images/posts/heidelberg.jpeg" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Экспериминта]]></title>
    <link href="http://fatroom.github.io/blog/2013/02/24/experiminta/"/>
    <updated>2013-02-24T13:53:00+00:00</updated>
    <id>http://fatroom.github.io/blog/2013/02/24/experiminta</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Случайно нашел черновик поста, который так и не опубликовал. Решил исправить ситуацию.</p>

<p>Недавно совершили поход в музей естественных наук. 
Я не особый любитель походов по всяким историческим музеям, но если музей похож не на тихое место, в котором экспонаты покрываются пылью, а похож на 4 этажа разнообразных игровых комнат - это по мне.</p>

<p>В закромах музея можно было найти комнаты для изучения разнообразных оптических и звуковых иллюзий.
Для изучения распространения волн, электричества, воздушных потоков.
Комнаты с объяснением основ работы компьютеров.
Даже затесалась комната в которой можно было строить разнообразные мосты. </p>

<p>Практически все можно было потрогать, пощупать, покрутить и постучать.
Очень удивился увидев обилие старых компьютеров от apple, с запущенными программами для симуляции звездных систем, примеров работы гравитации и подобных им. </p>

<p>И самое главное - в этом музее можно было надуть самый большой мыльный пузырь из всех которые я видел.
Чем собственно и занимается Лила на приложенной фотографии.</p>

<p><img src="http://fatroom.github.io/images/posts/soap_bubble.jpeg" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Карнавал]]></title>
    <link href="http://fatroom.github.io/blog/2013/02/17/karneval/"/>
    <updated>2013-02-17T18:44:00+00:00</updated>
    <id>http://fatroom.github.io/blog/2013/02/17/karneval</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В Германии очень сильно завидуют теплой бразильской зиме. 
К сожалению, зиму никуда не получиться спрятать и передвинуть, но можно о ней забыть хотя бы на время подражая одному из самых знаменитых событий бразильской зимы.
Ведь после карнавала начинается суровый пасхальный пост. 
Но пока пост не пришел - люди веселятся на продолжении целой недели.</p>

<p>Каждый день недели имеет свои традиции, но я попал на самый лучший день - день карнавального шествия.
Во время шествия принято раздавать людям сладости и напитки.
Очень многие дети (да и взрослые) стояли на пути карнавала с заготовленными пустыми корзинками и сумочками для угощений. </p>

<p><img src="http://fatroom.github.io/images/posts/karneval_clown.jpeg" /></p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
