<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: holland | Roman's Romance]]></title>
  <link href="http://fatroom.github.io/blog/categories/holland/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://fatroom.github.io/"/>
  <updated>2015-08-02T15:35:35+00:00</updated>
  <id>http://fatroom.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Roman Romanchuk]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Амстердам]]></title>
    <link href="http://fatroom.github.io/blog/2012/10/29/amsterdam/"/>
    <updated>2012-10-29T10:42:00+00:00</updated>
    <id>http://fatroom.github.io/blog/2012/10/29/amsterdam</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>На прошлых выходных съездили в соседнюю страну.
Ну, то есть она вроде бы как соседняя, но никаких границ и контроля внутри ЕС совсем нет.
Немецкие железные дороги устроили акцию на билеты, и мы взяли их с хорошей скидкой, но с пересадкой в Кельне.
Самое интересное то, что пересаживались на поезд, который шел из Франкфурта.</p>

<p>Зато у нас было время посмотреть главный собор в Кельне, который находится прямо возле вокзала.</p>

<p>В самом Амстердаме я был удивлен отсутствием туристического бюро в здании вокзала, поэтому пользовались сохраненными подсказками куда заглянуть, да и просто тем, что видели.
Первым мы увидели музей секса.
Три этажа с разными скульптурами, фото и моделями.
После этого, сопоставив масштабы расстояний, мы пошли искать музей пивоварения Heineken.
На нашем пути находился луна-парк с колесом обозрения, мимо которого мы не смогли пройти.
Шанс посмотреть на центр города с большой высоты (и попутно заглянув в окна музея мадам Тюсо), упускать было никак нельзя.
Город был красив, а вид в окнах музея убедил нас не тратить время на его посещение.
Следующим препятствием на нашем пути был марафон.
Мы его особо не ожидали и о том, что в городе проходит марафон, узнали только после того как вернулись.
Около 60 тысяч людей бежали те самые 40 километров, в прохладную погоду и моросящий дождь.
Но это никого не останавливало. </p>

<p>Специально обученные люди группировали прохожих в небольшие партии и помогали пересекать маршрут бесконечного потока бегунов.
В музее пивоварения же нас ждало пиво (неожиданно, не правда ли?), рассказ о том, как это самое пиво производится, огромные медные чаны, в которых оно варится, лошади, которыми развозится это пиво, разные игры с дополненной реальностью, создание футболок со своим изображением и пивных этикеток собственного дизайна, небольшой  5D-кинотеатр, в котором можно почувствовать себя пивом, которое сначала варят, а потом везут в разные точки мира.
Рассказ о том, как пиво правильно пить, и подборка рекламных роликов начиная с 1980 годов.
Наверное я что-то упустил, но это один из лучших музеев, в которых я был в своей жизни.
Все можно потрогать, покрутить, попробовать и в конце экспозиции выпить свежего пива. </p>

<p>Вместе с билетом прилагался купон на небольшой подарок в магазине сувениров, который находился в нескольких кварталах от самого музея.
Купон можно было потратить на прогулку на катере к этому магазину, либо же на подарок в самом магазине.
Как люди любящие подарки, мы выбрали идти к магазину пешком и в награду получили две совершенно одинаковые открывалки для пива.</p>

<p>А там уже и подоспело время обеда.
К сожалению, в туристическом центре города владельцы кафе забыли о том, что Голландия известна самым большим потреблением рыбы на человека, поэтому со всех сторон можно было найти что угодно из любого уголка мира кроме рыбных ресторанчиков.
Хотя искали мы рыбу, но больше это было похоже на рейд по магазинам сыров, в каждом из которых с удовольствием пробовали все представленные виды сыра.
Но кто упорно ищет, будет награжден, и нашей наградой оказался маленький ларек фаст-фуда, в котором подавали жаренных в кляре мидий, кусочки рыб и национальное блюдо в виде селедки с солеными огурцами и луком.</p>

<p>Подкрепившись селедкой, мы отправились на небольшом катере смотреть на каналы и подсматривать жизнь обычных людей, живущих в плавучих домах-лодках, пришвартованных вдоль берегов каналов.</p>

<p>А после прогулки по каналам пришла пора грузится в поезд и ехать обратно в Германию.</p>

<p><img src="/images/posts/amsterdam.jpeg"></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
