<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: education | Roman's Romance]]></title>
  <link href="http://fatroom.github.io/blog/categories/education/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://fatroom.github.io/"/>
  <updated>2015-08-29T19:59:11+00:00</updated>
  <id>http://fatroom.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Roman Romanchuk]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Главное сделать первый шаг]]></title>
    <link href="http://fatroom.github.io/blog/2015/08/28/middle-of-the-way/"/>
    <updated>2015-08-28T15:46:00+00:00</updated>
    <id>http://fatroom.github.io/blog/2015/08/28/middle-of-the-way</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>На днях закончились занятия немецким языком в группе B1.1. Я занимаюсь по шкале CEF, где каждый из шести уровней разделен на две половины.
За два прошедших месяца, язык улучшился, наверное, на столько же, на сколько он улучшился за предыдущие два года в Германии, без занятий языком. Главное заниматься им последовательно и не забрасывая. В данный момент я хочу сделать перерыв, а с октября продолжить обучение в группе B1.2. Моя цель - завершить уровень B2 (четвертый из шести).</p>

<p>На практике, кроме занятий в школе, язык пока что почти не применяю. Но стал сильно больше понимать из того, что читаю и слышу.</p>

<p>Единственный случай, когда получилось применить немецкий - выезд на природу с дайверами. Поскольку добирались своим ходом, то я в начале заблудился, но узнавал путь к цели уже без стандартного вопроса “а не говорите ли вы на английском?”, а применяя на практике полученные знания. Ну и в подготовительной фазе погружений и частичном обучении теории использовали так же немецкий, где иногда мне инструктор отдельно переводил на английский места, которые я совсем не мог понять.</p>

<p>О курсе дайвинга, который я сейчас прохожу, будет в следующих постах.</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Время необходимое для изучения языка]]></title>
    <link href="http://fatroom.github.io/blog/2015/08/02/language-scales/"/>
    <updated>2015-08-02T14:53:00+00:00</updated>
    <id>http://fatroom.github.io/blog/2015/08/02/language-scales</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Для определения уровня владения языком существует множество систем градации.
CEFR, TOEFL, TOEIC, IELTS, Cambridge и еще немножко.
В Европе принято использовать CEFR – Common European Framework of Reference for Languages. 
Эта шкала состоит из 6 уровней, где каждый из уровней соответствует какому-то определенному набору навыков и умений применительно к языку.
В среднем на изучение одного уровня требуется около 100 часов.
Итого для того что бы овладеть языком на уровне переводчика – необходимо затратить всего-лишь 600 часов.
Общение на относительно свободом уровне достигается за 400 часов.</p>

<p>Правда тут появляется проблема – для достижения результатов необходимо что бы это время не было растянуто. 
Если заниматься час-два в неделю, то изучение языка, с нуля до уровня на котором можно общаться, займет множество лет.
У кого хватит мотивации ждать несколько лет до появления результата? </p>

<p>Последние несколько лет мои работодатели предоставляли возможность учить язык в офисе.
Но это были те самые пару часов в неделю, поэтому особого прогресса не было.</p>

<p>Попробую это исправить.</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
