<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: life | Roman's Romance]]></title>
  <link href="http://fatroom.github.io/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://fatroom.github.io/"/>
  <updated>2015-08-29T19:59:11+00:00</updated>
  <id>http://fatroom.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Roman Romanchuk]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Главное сделать первый шаг]]></title>
    <link href="http://fatroom.github.io/blog/2015/08/28/middle-of-the-way/"/>
    <updated>2015-08-28T15:46:00+00:00</updated>
    <id>http://fatroom.github.io/blog/2015/08/28/middle-of-the-way</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>На днях закончились занятия немецким языком в группе B1.1. Я занимаюсь по шкале CEF, где каждый из шести уровней разделен на две половины.
За два прошедших месяца, язык улучшился, наверное, на столько же, на сколько он улучшился за предыдущие два года в Германии, без занятий языком. Главное заниматься им последовательно и не забрасывая. В данный момент я хочу сделать перерыв, а с октября продолжить обучение в группе B1.2. Моя цель - завершить уровень B2 (четвертый из шести).</p>

<p>На практике, кроме занятий в школе, язык пока что почти не применяю. Но стал сильно больше понимать из того, что читаю и слышу.</p>

<p>Единственный случай, когда получилось применить немецкий - выезд на природу с дайверами. Поскольку добирались своим ходом, то я в начале заблудился, но узнавал путь к цели уже без стандартного вопроса “а не говорите ли вы на английском?”, а применяя на практике полученные знания. Ну и в подготовительной фазе погружений и частичном обучении теории использовали так же немецкий, где иногда мне инструктор отдельно переводил на английский места, которые я совсем не мог понять.</p>

<p>О курсе дайвинга, который я сейчас прохожу, будет в следующих постах.</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Возрождение блога]]></title>
    <link href="http://fatroom.github.io/blog/2015/07/31/like-a-fenix/"/>
    <updated>2015-07-31T13:18:00+00:00</updated>
    <id>http://fatroom.github.io/blog/2015/07/31/like-a-fenix</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Внезапно пришло желание рассказать о том что происходит в моей жизни.</p>

<ul>
  <li>Теперь я в Берлине.</li>
  <li>Спустя три года после переезда, получил разрешение на постоянное проживание.</li>
  <li>Получил сертификат дайвинга OWD и планирую пройти курс AOWD. </li>
  <li>Очень хочу научиться летать, наверное опишу процесс в других постах.</li>
  <li>Начал учить немецкий более серьезно чем два часа в неделю.</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Получение водительского удостоверения в Германии]]></title>
    <link href="http://fatroom.github.io/blog/2014/01/28/driving-license/"/>
    <updated>2014-01-28T23:23:00+00:00</updated>
    <id>http://fatroom.github.io/blog/2014/01/28/driving-license</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Спустя полтора года пребывания в Германии я собрался поменять свое водительское удостоверение на местное.
Для чего это нужно?
Оказывается международные водительские удостоверения действуют только для краткосрочных визитов.
Если же живешь постоянно – то необходимо менять на локальное спустя какой-то период.
Для Германии этот период равен шести месяцам.
Для Украины этот период равен шестидесяти дням.
По моему довольно странная ситуация – тебе разрешено ездить шесть месяцев, а на седьмой внезапно нельзя.
Особенно учитывая что для процесса обмена необходимо пройти курс вождения в автошколе.</p>

<p>Но обо всем по порядку.
Первым шагом является получение заключения от окулиста о том что ты способен видеть.
На этом обязательная медкомиссия и ограничивается.
Следующий шаг - прохождение курса первой помощи.
Курс имеет довольно большие отличия от того что рассказывают в Украине.
В первую очередь отличия вызваны тем фактом что в 90% случаев скорая помощь приезжает на место происшествия в течении десяти минут.
Во вторую с тем фактом что курс первой помощи проходят только при подготовке к получению прав и в стрессовой ситуации мало кто помнит сложные действия, поэтому обучают самому минимуму, который забыть маловероятно.
Третьим шагом была подача заявления на обмен удостоверения, насколько мне объяснили - его начинают готовить сразу после заявления, и делают это довольно неспешно, в течении четырех – шести недель.
Пока удостоверение печатают - время для подготовки к сдаче теоретического экзамена.
Экзамен можно сдавать практически на любом языке одобренном венской конвенцией.
Правила отличаются от украинских, но не сильно.
Когда права напечатаны и находятся в местном аналоге МРЭО можно сдать теоретический экзамен и готовится к практическому.
При смене прав обязательного минимума практического вождения нет, но я взял четыре часа практики, чтобы познакомится с машиной на которой буду сдавать.
Одна из самых сложных вещей для меня, которую необходимо сдать – параллельная парковка задним ходом.
Из-за хорошей работы страховых компаний и местной полиции немцы паркуются в такие промежутки между машинами куда в Украине у меня и мысли не было заезжать.
И вот наступает ответственный день экзамена - в машине ты, твой инструктор и на заднем сидение - экзаменатор. в принципе экзамен проходит в течении получаса или сорока минут, экзаменатор общается с инструктором, периодически давая указания куда поворачивать.
Задача кандидата в это время устраивать показательное выступление с обязательным поворотом головы по сторонам, проверкой на наличие велосипедистов в каждом возможном направлении и катать своих пасажиров.
Если экзаменатор доволен - то он выдает в конце протокол где указано когда и насколько хорошо ты его прокатил.</p>

<p>И последний шаг - обмен этого протокола на удостоверение.
Правда в Германии действует закон, согласно которому у одного человека не может быть два одинаковых водительских удостоверения, поэтому вместе с протоколом приходится отдать на хранение свое старое.</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Гарантийное обслуживание]]></title>
    <link href="http://fatroom.github.io/blog/2013/09/16/warranty/"/>
    <updated>2013-09-16T21:34:00+00:00</updated>
    <id>http://fatroom.github.io/blog/2013/09/16/warranty</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Периодически меня по прежднему удивляют обычные для европы вещи.</p>

<p>Не так давно случилась небольшая поломка у стиральной машины – появилась маленькая дырочка в сливном шланге. 
Машинка не старая, поэтому решил обратиться в магазин, где ее покупал.
Улыбчивые сотрудники посокрушались моей проблеме, но ремонтировать ее послали к производителю.
Производитель же, посокрушавшись моей проблеме, пообещал прислать своего человека, для ремонта.
Человек пришел через день, поулыбался, и на месте заменил шланг, взяв с меня только копию чека о покупке, и посмеявшись над диспетчером, который записал меня как Роман Чук.</p>

<p>Спустя некоторое время, перестал реагировать на внешний мир один из браслетов – мониторов активности. 
После небольшой переписки со службой поддержки – прислали новый, попросив отправить им обратно поломанный.</p>

<p>Или вот еще один пример из жизни – недавно купил свежую игру, которая по техническим причинам не работала в течении недели с момента покупки.
Компания которая мне ее продала, исправив проблему, в качестве извинения вернула деньги потраченные на игру.</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[100 правил хорошего обеда]]></title>
    <link href="http://fatroom.github.io/blog/2013/04/12/rules-of-dinner/"/>
    <updated>2013-04-12T21:49:00+00:00</updated>
    <id>http://fatroom.github.io/blog/2013/04/12/rules-of-dinner</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Совершенно случайно увидел отличный пост о 100 правилах хорошего обеда.
Я не буду переводить их все, но приведу несколько для подогрева интереса к <a href="http://www.dinneralovestory.com/100-rules-of-dinner/">оригинальному посту</a>.</p>

<ul>
  <li>Нет ничего печальнее чем кусочек пирога без мороженного</li>
  <li>Почти все детские проблемы можно решить мгновенно с помощью шоколадных блинчиков в субботнее утро</li>
  <li>Десертом должен быть кусочек торта</li>
  <li>Чем проще рецепт - тем больше шансов приготовить блюдо </li>
</ul>

<p>И еще одино правило, которое я поддерживаю всем сердцем, но забываю ему следовать:</p>

<blockquote>
  <p>Если кто-то приготовил для вас обед, пусть даже не самый лучший в вашей жизни, но вложил в него усилия, время и любовь, скажите: “Спасибо! Это было прекрасно…”</p>
</blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
