<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: art | Roman's Romance]]></title>
  <link href="http://fatroom.github.io/blog/categories/art/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://fatroom.github.io/"/>
  <updated>2015-07-31T14:25:09+00:00</updated>
  <id>http://fatroom.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Roman Romanchuk]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[План застройки Франкфурта]]></title>
    <link href="http://fatroom.github.io/blog/2012/12/26/city-plan/"/>
    <updated>2012-12-26T10:37:00+00:00</updated>
    <id>http://fatroom.github.io/blog/2012/12/26/city-plan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Хотя я и не стал потомственным строителем, но гены берут свое и меня неудержимо тянет в музеи связанные с архитектурой и строительством.
Сегодня сопротивляться этому стремлению не хватило сил, и я провел увлекательную пару часов в Немецком Архитектурном музее.
В принципе впечатлений много, хотя это первый музей, посещенный мной в Германии, в котором встретил кучу табличек “Пожалуйста, не прикасайтесь к экспонатам”.
Но эти таблички компенсировались наличием в подвале специальной комнаты, в которой стояли ящики с кубиками лего, из которых можно было построить все что придет в голову. </p>

<p>Здесь же я хочу вывесить фото макета, который поразил меня.
Может быть потому что я не задумывался о том как оно было.
На этом макете представлен план застройки Франкфурта жильем эконом-класса.
Вроде бы ничего особо необычного на первый взгляд.
Но этот макет сделан по плану главного архитектора города.
А план был создан в 1920 году.</p>

<p><img src="/images/posts/city_plan.jpeg"></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Stomp!]]></title>
    <link href="http://fatroom.github.io/blog/2012/09/02/stomp/"/>
    <updated>2012-09-02T08:57:00+00:00</updated>
    <id>http://fatroom.github.io/blog/2012/09/02/stomp</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Когда-то лет 7-8 назад когда интернет был по талонам, мне попал в руки диск с записью группы барабанщиков, которые барабанили на всем до чего могли дотянуться.
И вот спустя кучу времени я попал на концерт этих ребят в живую.
Прекрасный вечер проведенный в старом оперном театре, внутри которого стучали, хлопали, шуршали пакетами и газетами прямо на сцене.
Вот небольшой кусочек выступления, который дает понять о чем это все </p>

<p><div class="embed-video-container"><iframe src="http://www.youtube.com/embed/Az2qI5cEwLk "></iframe></div> </p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
