<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: tech | Roman's Romance]]></title>
  <link href="http://fatroom.github.io/blog/categories/tech/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://fatroom.github.io/"/>
  <updated>2015-08-02T15:35:35+00:00</updated>
  <id>http://fatroom.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Roman Romanchuk]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как опубликовать понравившиеся заметки из Instapaper]]></title>
    <link href="http://fatroom.github.io/blog/2013/04/19/share-instapaper-liked-items/"/>
    <updated>2013-04-19T19:10:00+00:00</updated>
    <id>http://fatroom.github.io/blog/2013/04/19/share-instapaper-liked-items</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
  <p>У нас было много свободного времени, интернет и кнопки всех цветов и оттенков, а так же куча сервисов.
Не то что бы это был необходимый запас для вечера.
Но если начал собирать что-либо, становится трудно остановиться.
Единственное что вызывало у меня опасение - это ifttt.
Нет ничего более беспомощного, безответственного и испорченного, чем автоматизированные зомби. 
Я знал, что рано или поздно мы перейдем и на эту дрянь.</p>
</blockquote>

<p>Для начала о том что такое <a href="http://www.instapaper.com">instapaper</a>. 
Instapaper отличный сервис для отложенного чтения различных статей понравившихся в интернете.
С помощью простой закладки можно добавлять статьи в сервис, что бы они не потерялись и читать их с помощью мобильных приложений на ходу, либо прямо из браузера.
Главное отличие от сервисов закладок — сохраняется не ссылка на страницу оригинала, а текст статьи с иллюстрациями.</p>

<p>Основная идея — если что-либо понравилось из сохраненных статей, то было бы хорошо поделиться ссылкой на эту статью с друзьями.</p>

<p>К моему удивлению, не нашел готового тригера instapaper в сервисе IFTTT. 
Instapaper представлен только в виде действий, которые выполняются по тригерам.</p>

<p>Обходится это ограничение простым тригером для новых записей в RSS потоке, ссылки на которые публикуются от вашего именни в facebook.
Ссылку на персональный поток понравившихся статей можно найти в самом низу на <a href="http://www.instapaper.com/liked">странице ваших отмеченных записей</a>.</p>

<p>Теперь просвещение будет нестись в массы автоматически.</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Дзен git]]></title>
    <link href="http://fatroom.github.io/blog/2013/04/09/git-koans/"/>
    <updated>2013-04-09T22:04:00+00:00</updated>
    <id>http://fatroom.github.io/blog/2013/04/09/git-koans</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Git — система контроля версий, которую я люблю и давно использую.
Но для получения удовольствия от работы с ней нужно придерживаться некоего рекомендованного пути использования.
Кажется, к подобному выводу пришел не только я.
В результате этого появились <a href="http://stevelosh.com/blog/2013/04/git-koans">коаны git</a>.</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
