<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: games | Roman's Romance]]></title>
  <link href="http://fatroom.github.io/blog/categories/games/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://fatroom.github.io/"/>
  <updated>2015-07-31T14:40:27+00:00</updated>
  <id>http://fatroom.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Roman Romanchuk]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Republique]]></title>
    <link href="http://fatroom.github.io/blog/2014/03/19/republique/"/>
    <updated>2014-03-19T13:26:00+00:00</updated>
    <id>http://fatroom.github.io/blog/2014/03/19/republique</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><blockquote><p>- Здравствуйте, меня зовут Роман и я люблю игры.<br/>- Здравствуй, Роман.</p></blockquote></p>

<p>Иногда в потоке игр возникают брилианты, о которых молчать нельзя. 
Одним из подобных брилиантов, втретившихся мне в последнее время, является игра Republique.
Игра представляет собой нехарактерный для iOS-платформы стелс.
Разработчики умудрились сделать стелс-экшн который может управляться с помощью тач управления.
С другой стороны эту игру можно отнести к жанру интерактивного кино.</p>

<p>Сюжет рассказывает о мире подобном Оруэловскому 1984, и персонаже не согласным с этим миром.
Не борцом с системой, но человеке пытающемся ускользнуть из нее.</p>

<p>Игровой процесс заключается в том что игрок наблюдает за историей через систему видео-наблюдения и дает подсказки главной героине о продвижении вперед.
При этом главная героиня управляется AI, и игрок может только дать подсказку куда передвигаться, но не может управлять главным героям напрямую.</p>

<p>Игра планируется выпускаться по частям, с возможностью передвижения между частями назад и вперед.
На данный момент доступна только первая часть из пяти, но в ней уже присутствуют места куда возможно попасть только после прохождения следущих.</p>

<p>В заключение приложу трейлер игры:</p>

<p><div class="embed-video-container"><iframe src="http://www.youtube.com/embed/6C1o7oHq4BE "></iframe></div> </p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
